係咪痴線 打雷d泳池都照開

啱 駁唔到

d人游水係咪要戴住口罩

乜撚嘢
有撚病？

無帶

通常會照開但唔比人落水叫啲人上返晒水，或者室內池未無事

本身都諗住今日去游水

無叫 繼續游水 係咪可以投訴

行雷

電撚死你

行雷變打雷 大陸仔confirm

打你老母雷

？打雷咪打雷 廣東話都會講打雷

雷遁就雷遁

打你老母臭閪雷

你間學校有幾多支那仔？

老人家接受唔到新事物？

而家d廣州或深圳支那種真係惡

台灣都係講打雷,你會唔會話台灣=支那?

香港真係無人會叫打雷

小朋友學埋哂啲支那話
學翻好廣東話先

吓，我上年試過係將軍澳游泳池游到一半雷暴警告比人叫上水。
摩士公園泳池都好似試過

打雷都咬

台灣都係咁講la

佢有勇氣講得出口先好野 柒咗都唔知

有咩問題？_?

教精你個弱智仔，廣東話100個有99個都會講行雷閃電

大把人講

親 未問題 未問題

係行雷
唔係110威力 打雷絕招

我係講 行雷既

打雷，搞衛生, 支人自己講完覺得冇錯

打字一定要用廣東話嘅 書面語又唔得

支那賤畜圈我唔知喇

打你老母雷 係「行雷」

教精你個弱智仔，台灣國語100個有101個都會講打雷閃電

我深黃sor

好波

弱智仔，呢喥係香港

你去台灣講囉
嚮香港講支語預比人屌

你支那畜牲圈?

愛回家黃到金 手足可以比機會tvb嗎

成熟d啦 大個仔啦 唔好淨係識得捉字蝨

啥

師兄係咪中學未畢業
我真係唔知呢家中學生係咁講
如果係就大撚獲

牙gay比人屌到上熱門

晴天行雷

上左熱門咩

推

就快

依度係香港 屌你老母

打雷閃電

行雷呀屌你老母支那仔
又block 1隻

啲正字魔人真係好煩 唔中意咪Block左樓主繼續返去圍爐囉

入來個Post托咩

大陸boy

希望你大個仔嘅時候可以戒甩支那口音用字啦，唔係一開聲就畀人恥笑係支那種

真

原來係大陸仔

feel到你谷住谷住好嬲好嬲

好型

香港人

哈哈

行雷唔會死嘅

係閃電先會劈中人

行雷呀同學 打就係打飛機

例子：

每次行雷 我的鄰居都會走到大堂打飛機
眾人看見都感欣慰

up 乜尻

話你隻大陸仔唔識廣東話囉

係好尷尬

死返上支那forum啦屌你老母

呢度係咪台灣呀？

通常有雷暴警告就有廣播叫人盡快上水
跟住救生員會趕人上池
試過有一次有個鬼妹啱啱落水就行雷，佢想泳多半個池先上水。唔知係職責所在定䀹野，個救生員喺池邊跟住佢行，直到佢離開泳池為止

哈又一個傻系正字狂魔

上面班人咩事？依家d後生不嬲叫開打雷

咪臭系 上面班老屎忽接受唔到新事物

我中六都冇講過打雷

係呀 接受唔到班新香港人扮本土
點夠你咁新潮 打雷都夠膽死話係廣東話

呀，仲有
樓主不嬲係假膠，所以大家唔駛太認真
其實佢都好慘，有強逼症咁要開膠post做attention seeker
大家唔鍾意就block咗佢，唔好同佢嘈喇

自己被支化仲問人有咩問題
柒咗咪認 認咗咪改囉
仲話自己深黃

好恐怖
你呢d唔係叫新事物
係叫比人洗緊香港語詞同文化而不自知
港式廣東話不嬲型在中英夾雜，散發住西方味道
行雷，打game, 做survey
以前我地都係笑大陸台灣唔識英文既
你地而家做咩講打雷，手遊，做科普
大陸味好重

認同你
但例子果part做多左

15公里範圍外就多數都唔閂

憑咩連登你開架

On9仔

1997年香港主權移交後，時任中華民國總統的李登輝表明「南京條約的正本在臺灣，香港的主權屬於中華民國

樓主pin#88

無線十幾年前比卡超招技都係叫打雷？

打雷

新？你既然知佢新，又話廣東話都會咁講？ 唔只係支那仔，仲係弱撚智支那仔

本身招技叫打雷

支持樓主用書面語開po

你用國語講打雷同用廣東話講打雷根本唔撚一樣，咪偷換概念啦傻仔

廣州人都唔講打雷啦屌

sorry係柒咗 淨係記得字幕 喺YouTube搵返片睇先知對白唔啱

唔使同啲假膠咁認真

室外池行雷嘅話啲救生員一定即刻叫啲人上水 因為可以唔駛做

好簡單 等同 其他地方叫魚丸 香港普通魚丸一定係叫魚蛋

係度預左比人屌架啦，唔鐘意可以返去殘體字論壇慢慢賺五毛。

Sor
Btw電死條大陸仔就啱㗎啦

唔係劈到係附近啲撚樣都係唔上水

打雷
笑撚死人

大陸喱

打雷台

打乜撚野雷

支那死賤種

乜撚野叫打雷 行雷就行雷啦 dllm

唔鍾意俾人追擊咪quit連登囉

樓主我柒咗 走先88

轟牙

打雷老一輩都講wor
台灣人都用

有啲私人繼續開
利申 以前做pt 救生

冇撚聽過.....

打乜尻雷呀

Block得樓主條傻閪
返屋企打雷啦屌你支那仔

有冇搞撚錯
打雷我幾十年前聽到而家
估唔到又變咗蝗語

當係屬於又點話
咁香港係講廣東話定國語？

有錯就認啦 咁硬頸做乜

樓主打的走啦，屌

行開啦 唔撚歡迎你呀

你父母用咩方法落黎？

有d政府都係

我都想知

已報驚 一路好走

大陸崽 屌你老母

你做麼咁惡

台灣夠講普通話
係香港全部講普通話咪夠囉
屌你老母

哦，好呀
幾時又打雷？

台灣嗰啲係國語

我覺得好多連登仔對廣東話矯枉過正到連幾十年前，或者依家唔常用嘅廣東話用語都批鬥到一大餐

通常係因為自己/老豆老母係大陸新移民先會批鬥得都咁犀利

無知同自卑心作祟

叫開閃電

又又又種姓論呀？

打的咩大陸閪攪衛生呀好冇

行雷閃電
樓豬係咪叫開打雷閃電???

正所謂行雷閃電，屌你袋錢比大陸閪咩，唔講了

未聽過有香港人會講打雷

行雷劈中泳池都幾壯觀

Real

香港人先叫行雷

你真係無改錯名

打雷唔係蝗語，只係老香港中文，而家少人講。

支那賤畜

第一個post上年9月開，至今日日咁得閒開咁多個post帶風向，你地諗佢係咩人啦

行雷

飲管

打雷？我打飛機添啊

醒未 2018已經有開

攬住個西瓜游水落嚟香港嘅都有啲會叫打雷
睇你計唔計佢哋係香港人

我由細到大都聽呢個

樓主衝出黎比人屌好型

打你老味雷

打你老尾雷咩

喺香港聽過其他人講關我父母咩關事？
你今年幾歲呀邏輯咁撚差嘅？

你係街邊俾狗吠 會唔會唔出街

來來去去咪又係得幾個正字魔人係到捉

你地先係五先

dope

台灣國語關粵語叉事

咁都上熱門

打你老母個雷！

樓豬引戰成功

矯枉過正
死返支那啦五毛仔

呢度香港嚟 定係你係臺灣人？
唔好成日拎臺灣做擋箭牌啦大陸閪

行雷就行雷

佢仲要兜個下真係好笑

有d撚樣連大陸用語同書面語都未分得清
就跳出黎周圍咬人

係咪 d <—書面語

講開行雷閃電

香港叫行雷呀
還返個飯盒啦

十年前係中國？

行乜撚嘢雷 佢哋平時喺雷上面行？

呢排咁多引戰狗開呢d垃圾post
引人入黎屌鳩佢講支那話
有咩居心 大家諗下
Don’t make stupid people famous

你係大陸住就梗係聽左十幾年啦大陸蝗

屌你老母仆街死啦咁樣死你又唔家產

靠北

唔係

我落左香港十年，未聽過行雷，身邊個個講打雷

講三小

好波！

十年前係支那

行雷我就識 打飛機我都識 但乜撚野係打雷

佢十年前係中國

做左人咁耐 真係得大陸狗會講打雷 屌

尷尬囉😅

小智係咪大陸狗

話廣東話會叫打雷真係痴撚線
認下錯以後唔好再用咪得囉
咁都要死撐
同啲仆街黑警一鳩樣

落黎十年淨係學識放針咋你條冚家產

佢係支那豬

樓主支那仔

2010年落嚟呀嘛波台狗

覺得應該係父母講先會令你聽錯咁多年姐

收皮啦仲pin

打你老母閪呀打雷
行雷就行雷啦
死返支那啦

pin都唔pin得 惡過共產黨

講句sorry 潛水算啦

我無做錯點解要道歉

有咩問題呢 犯法咩

俄羅斯

講真 我覺得捉呢啲好無謂、直頭係啲矯枉過正
全國化一定會有啲外國詞語流入本土兜亂用
文化本身就係不斷融合發展
你話仇中，但係有啲又唔係中國流入嚟
連台灣，日本都屌
香港本土文化有幾多真係純血土生土長

樓主十年前係中國

好撚好笑呀屌你老味

打你老母雷阿 返支那啦 支那人
係行雷阿 屌你老母

大把支那人咁講

支那全部人都咁講架 返支那啦 垃圾假膠屌你老母

打雷係蝗語
咁行雷嘅書面語係乜？

不嬲叫開行雷 睇嚟連登唔係好啱你用

利申 00後

收鳩皮啦 你老母就矯枉過正 全你老母國化
正字 香港人就係用行雷
唔洗同我講乜撚不斷融合發展 支那依種叫文化侵略

不嬲香港都係講行雷架啦，行雷閃電，唔會講打雷閃電
柒左咪認，唔認咪潛囉，唔好成個廢老咁喺度拗拗拗啦

On9支那仔

打雷咩嚟㗎 食得㗎

講你就講啦

你十年前係中國？

大陸都有手足,尊重

未出世

幫你拉番

打你老母

死雞。。。

支那仔？

Pin黎出醜你都算唔話得

加多個公叫打雷公算唔算蝗語?

行雷閃電會出事by卡樂b

行雷閃電
打你老母

算 上次講摩托車都比人話

去啦比卡超 使用打雷

自己柒左仲要pin出黎叫人黎恥笑自己，我真係第一次見

咁香港真係叫電單車
我試過講關電腦比人話蝗語
佢話應該講熄

忍咗你好耐 調理農務就系
臭閪呢就你
5p執咗呀？

柒左就潛啦支畜

打乜撚野雷 大陸狗

搏一搏單車變摩托

咁你打乜撚野電話? 我唔信你真係會打部電話

好多都融合左講唔清
我覺得唔係講"牛B坑爹小三"呢類極端既都冇咩問題

Ching走先 班人好快就批鬥你

行雷閃電 會講成 打雷閃電？

點解支拿人錯左係死都唔肯認錯？認錯其實好小事，認左人地仲會覺得你大方，死撐落去比人感覺好支拿Style

行雷閃電vs打雷閃電

邊個啱都仲要拗

你下次試吓成句書面語講出嚟呀嘛
一半書面語一半粵語咪叫支語囉

我唔知你老豆老母點教你
但係我就講行雷閃電嘅
老豆老母係香港出世都係講行雷閃電
阿婆阿嫲係香港出世都係講行雷閃電
得阿公講開鄉下話 先會講打雷
你係都要人哋講到咁撚白

痴撚線，究竟連登有幾多大陸閪，未撚聽過香港人叫打雷

邊個泳池可以游水？

口頭語絕對係講行雷，書面語先打雷。

打你老母雷咩

樓主想比人屌埋書面語，口語撈亂嚟用

樓主返康文署？

打咩雷？俾邊個打？

今日陪cancer fd去泳池
佢話好想游水

一係成句書面語 一係成句口語

我覺得抵屌喎！！

你d人係支那仔?
我呀嫲呀爺都係講行雷啦
未見過香港人講打雷 有都係d鄉下婆腥港人

矯枉過正
之前睇寵物小精靈比卡超都有招打雷絕招

我係講 行雷

睇嚟唔係好啱你用先啱

行咩雷?大交合都系寫"打雷".

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

下行雷打雷都會講，有咩問題

打你老味

我覺得行雷指嘅係天氣，打雷係specific 嗰次打雷，所以樓主都係錯

自己赤化咗就識啦。後生唔係藉口

天哭了

系你老母，打你老母

你個名叫大把人？支那賤畜

支那毒果

樓主呢種支那狗死得老母太早
行雷閃電未見過

毒果 偽黃

打你老母

行雷閃電， 你識唔識中文

近呢幾年多咗好多人講打雷

點睇#298？

個網站有殘體字嘅，大陸網嚟？

你條柒頭字幕係支那字都敢放出來笑人
應該去驗下個腦

係咪啲PR又上晒水
未反送中前又係有班人響連登sell返深圳玩有幾好
又講埋啲咩坑爹
又吹奏支那寶

新... 暗示咗係支那傳落嚟的, 以前冇的

小學都有教過成語講天打雷劈啦，
你幾時聽過有人講天行雷劈。

蘋果班友唔識字都唔係新聞嚟㗎啦
以前日日俾人屌佢哋蝗語嗰陣你瞓咗？

咪臭係, 不如佢cap下蘋果幾多次因為用錯字俾人屌

見到班支那人屌暴徒

上網求其揾咗兩個網教人轉換普通話廣東話 都係咁寫

口語一定唔會係打雷
除非你平時都用開書面語講嘢

政府網夠用 優化 呢啲歐化大陸字 你又要跟？
不過見你用5p字都知你咩質素(定係你叫開素質？)

打乜撚野雷
行雷就行雷

響雷?

作為真香港人成世未撚講過打雷行雷就行雷，閃電就閃電，乜揀嘢打雷

打你老母個雷

俾你老母，畀呀支那仔

漢語

蝗語

死大陸仔

打雷係冇任何問題

你冇撚野呀打雷都唔比講

打你老味雷
行雷呀

精神有問題？果個po都唔係我開嘅

果個po唔係我開㗎

新移民大陸仔樓豬咪撚扮香港人啦！打乜撚野雷？死返上去玩抖音啦柒頭

行雷閃電啊臭西

打你老母返石器時代 樓豬 打雷?

負評係比打雷嘅

錯就認啦
死雞撐飯蓋有咩意思

唔係黑心講句

呢d時期泳池酒吧xx公園個d中哂死哂
應該傳播鏈就會停

Block咗佢好耐

打打打，打你老尾咩
叫行雷

大家正中下懷係咁屌羨慕

係 很柒 記錯咗對白

臨時演員都係演員呀

支那仔露哂底啦

講開打雷 屌你老母

枝枝！

NMSL CNMB

屌你老味係咪唔識講廣東話，行雷就行雷，打你老母

如果有手足 佢哋更加會明點解香港人會叫你哋做大陸閪

打你老母個仔雷

一個post睇盡連登幾多支那仔